Apple WatchOS 5 新錶面為實境拍攝 並非 CG 製作

藍骨

現在的 CG 技術昌明，已經不再是「有圖有真相」的年代，不過 Apple 最近在 WatchOS 5 加入的新錶面設計，卻竟然是實境拍攝而不是 CG 作品，有媒體公開了部分的製作過程，顯示製作的用心。

Apple 在 WatchOS 5 加入的火、水和彩色煙霧動態錶面設計，為 Apple Watch 帶來了更多錶面選擇，而一開始看到的時候，相信不少人也會覺得是 CG 製作的效果，不過原來這些效果都是 100% 利用實境拍攝製作。在簡短的製作特輯之中，可以看到攝影師們使用模具模擬指針的位置，在加入不同的元素例如噴火或製作波浪等，拍攝錶面特效。

利用實境拍攝達到看起來應該 CG 也做到的效果，除了 Apple 之外其實 Windows 10 的預設桌面背景當時也是同樣做法，令人嘖嘖稱奇。看來在電腦特效流行的時代，科技企業也仍然願意使用傳統方式製作漂亮的圖像效果。

諗起華為用canon 影相話係自己部機

cls apple

本身已經好想買
睇完直頭射左

所以外國先整到精品

支國永遠只可以山寨到個外殼

屌米好意思整個1萬嘅屌米max套裝去串人，真係假係先己掉嘅

幾靚

但我唔會買Apple錶
整埋iPhone 動態背景啦

實拍呢啲應該易過 simulation

成地都係